\chapter{Formulario de trigonometría}
\label{app:trig_form}
\begin{itemize}
\item Teorema fundamental de la trigonometría 
%
\begin{equation}
\cos^2(x)+\sin^2(x)=1,
\end{equation}
%
\item Suma y diferencia
%
\begin{align}
\cos(x\pm y)&=\cos(x)\cos(y)\mp \sin(x)\sin(y),\\
\sin(x\pm y)&=\sin(x)\cos(y)\pm \cos(x)\sin(y),
\end{align}
%
\item Relación entre seno y coseno 
%
\begin{align}
\sin(x)&=\cos(x-\pi/2),\\
\cos(x)&=\sin(x+\pi/2),
\end{align}
%
\item Combinaciones cuadráticas de seno y coseno 
%
\begin{align}
\cos^2(x) &= \frac{1+\cos(2x)}{2},\\
\sin^2(x) &= \frac{1-\cos(2x)}{2},\\
\cos(x)\sin(x) &= \frac{\sin(2x)}{2},
\end{align}
%
\end{itemize}
%[sum to product]
%[product to sum]
%[phasor addition]